【保住6百萬善款】假和尚發死亡恐嚇 翁靜晶反問：報警有用咩？

【保住6百萬善款】假和尚發死亡恐嚇 翁靜晶反問：報警有用咩？

翁靜晶為打擊假和尚不遺餘力，設立「佛門警訊」，又試過扮「鬼妹」放蛇 。不過，調查過程疑觸動不少佛門中人利益，翁靜晶最近收到死亡恐嚇 ，據報道指翁靜晶透過線人進入佢哋嘅微信圈，有人稱如果翁靜晶上大陸，將對其不利。（新聞連結： ）

翁靜晶幫定慧寺籌款，結果女住持釋智定（左）被揭發有老公同賬目混亂。（資料圖片）

危及到人身安全，難免令人擔心，有人就勸翁靜晶唔好再返大陸調查，翁靜晶今日向《蘋果》直言好難放棄，因為有一啲線索真係要落手落腳自己跟進。

堅持嘅原因，源於翁靜晶當初籌款重修定慧寺，加埋自己合共籌得6百幾萬元，但後來發現女住持釋智定有兩個老公、賬目混亂。件事揭發咗之後，翁靜晶內心有過一段掙扎，佢話：「知道如果行出嚟揭發，一定會得罪好多人，再者你要承認你係一個大蠢蛋囉，但我覺得自己畀人呃咗，都要行出嚟承認錯誤。」

翁靜晶除咗對自己負責，仲想向其他善長有個交代：「見到有公公婆婆撐住枴杖行去定慧寺捐錢，仲有一位居士臨終前，託付我將8萬元積蓄捐出嚟建廟，但我就算掏腰包都還唔到畀人，人哋都唔係度，呢個係佢臨終前一個願望，如果我咁走咗去，我係對唔住人！」翁靜晶透露經過一啲法律程序，該筆善款暫時被凍結，佢慨嘆話：「如果我一放手，咁呢個錢同幅地就冇㗎喇！塊地將來就算交畀政府去處理，畀佢重新睇吓點做法都好，但唔可以落係壞人手中。」

對於人身安全受威脅，有冇搵警方協助？翁靜晶只係淡然道：「你覺得報警有用咩 ？定慧寺件事由開始到現在，報咗警嘅所有嘢，一路都講話調查中，好多時都要我去幫忙先可以查到少少嘢，所以香港警方就真係唔想勞煩佢哋嘅 。至於大陸警方，我係唔方便透露，不過我應該係唔擔心嘅。」

【打擊假和尚】翁靜晶稱遭死亡恐嚇：等我入大陸時就會落手

(新增翁靜晶回應)網民睇「佛門警訊」fb群組裡面翁靜晶如何撕破假和尚面具特別係睇到嗰啲假和尚惱羞成怒落荒而逃個樣，格外令人拍手稱快。有時翁靜晶仲會扮鬼扮馬，甚至笠個假髮扮「鬼妹 」放蛇，膽色過人，更成功施壓令警方需正視問題 。

翁靜晶化身洋妞打假。

翁靜晶「野生捕獲」嘅假和尚，大多來自某個「鄰近經濟強國 」，據翁了解，佢哋都係以旅遊簽證來港，且有一班來自湖北嘅人，喺浙江「受訓」後，再去東南亞扮和尚搵食 。

報道稱，經過翁靜晶公開踢爆其「臨時演員」身份後，有部份假和尚被香港入境處blacklist、拒其再次入境 。翁於訪問中透露，佛門中「有身份」之人亦找來中間人聯絡翁靜晶，表示知道翁已掌握佢哋嘅資料，希望翁不要舉報 。

翁靜晶透露有線人入過一啲微信圈，見有人稱如翁上大陸，將對其不利。翁於訪問中態度強硬，謂「夠膽就即管殺 」，又稱如果佢有乜嘢事，其他人一定會資料揭發出嚟，更揚言「我做得呢件事就預咗死！」決不退縮。

今日《蘋果》致電翁靜晶，她直認有人希望佢「收手」：「我哋有自己調查員同假和尚組織係有一啲聯繫，但詳細唔可以講。但佢哋當中係用文字寫咗，佢哋要『幹掉她』，『她』就係指翁靜晶，上面就係講翁靜晶點點點，點影響佢哋生計，咁佢哋就話要『幹掉她』。佢哋研究點幹掉我囉，計劃過程已經出咗嚟，等我入大陸時就會落手，可能有啲方法知我幾時過關嗰類啦！知道後就會比較小心啦。(驚唔驚有危險？)係驚出咗事都冇人知係點解，現在你又知我又知，佢方法點都知，如果成功都唔會冇人追究。」

周街都係假賣旗假籌款，靠自己個腦最實際

咁都見到主席

翁靜晶真係一個女中豪傑

搵社工有咩用

奇女子

多謝支那
令香港倒退番七十年代

假和尚同假道士真係要皇天擊殺

高登仔推崇既腐敗佛教

現代豪俠

勇

有用咩?

今時今日仲信警察

第時捉賊都要靠自己